
\section{Uhrzeit}\label{sec_time}
        Die WordClock verfügt über eine integrierte Quarzuhr,
        welche eine äußerst genaue Zeitanzeige ermöglicht.

        Optional enthält die WordClock einen Funkuhr"=Empfänger,
        der die Uhr regelmäßig mit der genauen Uhrzeit versorgt.
        Damit wird zum Beispiel auch eine manuelle Umstellung von
        Sommer- und Winterzeit überflüssig.

        Die interne Quarzuhr verfügt über eine kleine
        Pufferbatterie, die im Falle einer Trennung vom
        Stromnetz dafür sorgt, dass die Uhrzeit nicht verloren
        geht und normal weiterläuft.

        Nach einem Neustart der Uhr steht so die aktuelle Uhrzeit
        auch dann zur Verfügung, wenn kein Funk-Uhr-Empfänger enthalten ist.

        \subsection{Uhrzeit manuell einstellen}\label{sec_time_manualSet}
                Mit der Taste "`Uhrzeiteingabe"' kann die Zeit manuell eingegeben werden.

                Nach dem ersten Druck auf die zugeordnete Taste, blinkt die Stundenanzeige.
                Mittels der Hoch/Runter-Tasten kann nun die Stunde eingestellt werden.

                Für die Stunden 20\,Uhr\,--\,8\,Uhr leuchten die LEDs mit verminderter
                und für die Stunden 8\,Uhr\,--\,20\,Uhr mit voller Helligkeit,
                um Tag oder Nacht zu signalisieren.

                So ist es trotz fehlender 24h-Anzeige möglich
                zwischen Tag- und Nachtstunden zu unterscheiden.

                Nach einem weiteren Druck auf die zugeordnete Taste,
                blinken die Minuten, die ebenfalls mit den
                "`Hoch/Runter"' Tasten eingestellt werden können.

                Ein dritter Druck übernimmt dann die eingestellte Zeit
                und wechselt in den zuvor verlassenen Modus.

    \ifthenelse{\WCindividualCfg=0 \or \WCdcf=1}
    {
            \subsection{Funkuhr-Abgleich manuell starten}\label{sec_time_manualDCF}
                    Mit der Taste "`Funkuhr"=Abgleich"' wird ein manueller
                    Abgleich der Zeit über das Funkuhr-Modul initiiert.

                    Der Abgleich kann, je nach Empfangsqualität, mehrere
                    Minuten dauern.

                    In normalen Betrieb erfolgt der Abgleich jeweils zur
                    vollen Stunde.
    }

        \subsection{Automatische An-/Ausschaltzeit}\label{sec_time_setOnOff}
                Hiermit können Zeiten festgelegt werden, in denen die LEDs der Uhr
                abgeschaltet werden um einerseits Strom zu sparen und andererseits die
                Lebensdauer der LEDs zu erhöhen.


                Es müssen zwei Zeiten eingegeben werden: die
                Ausschaltzeit und die Einschaltzeit. Sind diese Zeiten
                identisch, ist die automatische Abschaltung
                deaktiviert.

                Die Eingabe der Uhrzeiten funktioniert analog zu der
                Eingabe der Systemzeit. Mit dem Unterschied, dass
                zwei Zeiten eingegeben werden müssen und zur
                Bestätigung die Taste "`An/Ausschalt"=Zeiteingabe"'
                betätigt werden muss.

                Anschließend kann noch ausgewählt werden, ob eine Animation
                (abwechselndes Leuchten der Minuten-LEDs) während des Auto-Aus-Modus
                angezeigt werden soll.

                Damit ergibt sich folgende Prozedur:
                \begin{compactitem}
                        \item  Drücken der "`An/Ausschalt-Zeiteingabe"' Taste
                        \item  Stundeneingabe Abschaltzeit
                        \item  Drücken der "`An/Ausschalt-Zeiteingabe"' Taste
                        \item  Minuteneingabe Abschaltzeit (10min-Schritten)
                        \item  Drücken der "`An/Ausschalt-Zeiteingabe"' Taste
                        \item  Stundeneingabe Einschaltzeit
                        \item  Drücken der "`An/Ausschalt-Zeiteingabe"' Taste
                        \item  Minuteneingabe Einschaltzeit (10min-Schritten)
                        \item  Drücken der "`An/Ausschalt-Zeiteingabe"' Taste
                        \item  Mit "`Hoch/Runter"' Auto-Aus-Signalisierung wählen:
                               1 = Aus, 2 = An
                        \item  Drücken der "`An/Ausschalt-Zeiteingabe"' Taste
                \end{compactitem}

                Anschließend wird wieder in den ursprünglichen Modus
                gewechselt.

                Hinweise zur Verhaltensweise
                \begin{compactitem}
                %\item Im Auto-Aus-Modus leuchtet nur abwechelnd eine der Minuten-LEDs zur Signalisierung.
                %\item Jeweils zum Minutenwechsel erscheint die neue Zeit kurzzeitig.
                \item Wurde die Uhr manuell abgeschalten,
                      wird sie beim Erreichen der Einschaltzeit nicht aktiviert.
                \item Wird die Uhr im Auto-Aus-Modus manuell eingeschalten,
                      wird sie beim Erreichen der nächsten Auschaltzeit trotzdem wieder abgeschalten.
                \end{compactitem}
